
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "古文②",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "「いみじ」の意味はどれか。",
      answers: ["すばらしい", "少し", "辛い", "期待はずれ"],
      correct: "すばらしい",
      hint: "",
      explanation: "「いみじ」は「すばらしい」「ひどく」などの意味があるよ。",
    },
    {
      id: "02",
      question: "「かたみに」の意味はどれか。",
      answers: ["お互いに", "片方で", "一人で", "二人で"],
      correct: "お互いに",
      hint: "",
      explanation: "「かたみに」は「お互いに」という意味だよ。",
    },
    {
      id: "03",
      question: "「さらなり」の意味はどれか。",
      answers: ["言うまでもない", "言うべきだ", "よりよい", "言うべきでない"],
      correct: "言うまでもない",
      hint: "",
      explanation: "「さらなり」は「言うまでもない」という意味だよ。",
    },
    {
      id: "04",
      question: "「げに」の意味はどれか。",
      answers: ["本当に", "全然〜ない", "少しは", "だんだん"],
      correct: "本当に",
      hint: "",
      explanation: "「げに」は「本当に」という意味だよ。「だんだん」は昔の言葉で「やうやう」と言うよ。",
    },
    {
      id: "05",
      question: "「つれづれ」の意味はどれか。",
      answers: ["退屈だ", "忙しい", "大変だ", "面白い"],
      correct: "退屈だ",
      hint: "",
      explanation: "「つれづれ」は「退屈だ」という意味だよ。<ruby>徒然草<rt>つれづれぐさ</rt></ruby>は退屈な中で書き始められるんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "「ありけり」の意味はどれか。",
      answers: ["いるらしい", "いる", "いない", "いたそうだ"],
      correct: "いたそうだ",
      hint: "",
      explanation: "「けり」は「…だったそうだ」「だったなあ…」などの意味があるよ。",
      image: ""

    },
    {
      id: "07",
      question: "「いと」の意味はどれか。",
      answers: ["とても", "全く〜ない", "少し", "それほど"],
      correct: "とても",
      hint: "",
      explanation: "「いと」は「とても」という意味だよ。「いとをかし」は「とても趣がある」という意味だよ。「いと」の後に否定の言葉が来ると「それほど〜ではない」という意味になるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      level: "hard",
      question: "「いとうつくしうてゐたり」の意味は？",
      answers: ["全然美しくなかった", "それほど美しくなく眠っていた", "とてもかわいらしく座っていた", "つまらないものが美しかった"],
      correct: "とてもかわいらしく座っていた",
      hint: "",
      explanation: "「いと」は「大変、とても」、「うつくし」は「かわいらしい、美しい」、「ゐる」は「いる」と呼んで「座る」などの意味があるよ。「ゐたり」で「座っていた」となるんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      level: "hard",
      question: "「京には見えぬ鳥なれば、みな人見知らず」の意味は？",
      answers: ["京で見る鳥なので、みんな知っている", "京で見る鳥だが、みんな知らない", "京で見ない鳥なので、みんな知らない", "京で見ない鳥だが、みんな知っている"],
      correct: "京で見ない鳥なので、みんな知らない",
      hint: "「見えぬ」「見知らず」はどんな意味だろう。",
      explanation: "「ぬ」や「ず」には打ち消しの意味があるよ。「知らぬ」は「知らない」という意味になるよ。",
    },
    {
      id: "10",
      question: "「ただ春の夜の夢のごとし」の意味は？",
      answers: ["まるで春の夜の夢のようだ", "ただ春の夜の夢だけだ", "以前は春の夜の夢があった", "もう春の夜の夢はない"],
      correct: "まるで春の夜の夢のようだ",
      hint: "「ごとし」はどんな意味だろう。",
      explanation: "「ただ〜ごとし」は「まるで〜のようだ」という意味だよ。中学校での古文は、全部現代の言葉に訳せなくても大丈夫。わかるを増やしていこう。",
      image: ""
    }
  ]
  
}
export default {
  japanesePro43: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
